title:          PLS
version:        0.0.1
authors:        gerald@baeck.at
ankikat:        Rettungswesen Fragen
md5:            48f1db0a5ad2350387d1594c799cebce
date_modified:  2019/04/01
date:           2019/04/01

## Definition und Zweck

+ Zur raschen und einfachen Kennzeichnung, Dokumentation und Leitung der Betroffenen
+ In ganz Österreich verwendet
+ Kernstück = Patientenleittasche (PLT), einmalige Seriennummer
+ Einheitliche Kennzeichnung für den Transport
+ 2 Abrisse: erster ist bei Verladung beim Leiter des Transportraumes und zweiter in der Aufnahme des Zielkrankenhauses zu übergeben.

## Inhalt

+ Behandlungsprotokoll
+ Identifikationsprotokoll
+ Selbstklebeetiketten mit Seriennummer der PLT um zB persönliche Gegenstände zu markieren.
+ Gelbe Dreieckkleber zur Kontaminationskennzeichnung
+ Gelbe Dringend Karte
+ Schwarz umrandete „Verstorben“-Karte und gelbe „Dringend“-Karte

## Einträge

In Behandlungsstellen werden folgende Eintragungen vorgenommen:

+ Bestätigung der Durchführung von Aufträgen im Abschnitt „Therapie“ der PLT
+ Änderungen der Triagegruppe
+ Festlegung der Transportpriorität
+ Zielabteilung des KH

Wenn ausreichend Zeit ist auch noch:

+ Erfassung des Patientennamens auf PLT
+ Ausfüllen des Behandlungsprotokolls und Identifikationsprotokolls
+ Kennzeichnung persönlicher Gegenstände

## Verladestelle

In Verladestelle werden entsprechen dem Transportauftrag an Rettungsmittel auf dem untersten Abriss das Zielkrankenhaus und Zielabteilung eingetragen. Abriss verbleibt beim Leiter des Transportraums.

## Krankenhaus

Auf verbleibendem Abriss werden Daten der Zuweisung innerhalb des KH eingetragen. Verbleibt in der Aufnahme des KH.